
\medskip

Un modèle de téléphone portable d'une grande entreprise est produit par deux sous-traitants A et B.

\medskip

Chez le sous-traitant A, qui assure 40\,\% de la production totale, 4\,\% des téléphones sont défectueux.
Le sous-traitant B assure le reste de la production.

On constate que la probabilité qu'un téléphone pris au hasard dans les stocks de l'entreprise soit défectueux est de 0,034.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Quel pourcentage de la production totale le sous-traitant B assure-t-il ?
\item Quelle est la probabilité qu'un téléphone provienne du sous-traitant B
sachant qu'il est défectueux ? On arrondira le résultat à $10^{-3}$ près.
\end{enumerate}

\bigskip

